巴菲特：道瓊上看10萬點、別妄想拉回再買，蘋果看旺

巴菲特還說，假如美國10年期公債殖利率在未來10年維持在當前的2.3%附近，那麼沒買股票的投資人肯定會非常後悔。他預計，道瓊工業平均指數在50-60年內有機會上看10萬點。

道瓊工業平均指數連續12個交易日創歷史收盤高、出現1987年來最為綿長創高漲勢，但「股神」巴菲特(Warren Buffett，見圖)卻依舊認為，美股還未出現泡沫，他甚至已在今(2017)年加碼買進蘋果(Apple Inc.)股票。

CNBC報導，巴菲特27日在接受「Squawk Box」節目專訪時表示，假如利率是7-8%，那麼目前美股的確太高。利率對資產價值來說就好像地心引力，1982年利率拉高至15%之際，任何資產的價值都遭到壓抑，因為人們只要買公債就可以獲得15%的利息，殖利率僅4%的農場毫無吸引力。也因此，以當前的利率環境來看，美股跟過去的歷史價值相比，其實還算便宜，尚未冒出泡沫。

巴菲特已在美國總統大選前對股市加碼200億美元，他認為美國經濟的活力令人難以置信，雖然成長的確起起落落，但美國總是有辦法重振雄風、贏得勝利。

巴菲特還說，假如美國10年期公債殖利率在未來10年維持在當前的2.3%附近，那麼沒買股票的投資人肯定會非常後悔。他預計，道瓊工業平均指數在50-60年內有機會上看10萬點。

對於認為道瓊已經突破2萬點、想等美股拉回再進場的投資人，巴菲特說，假如參與這場賽事對人終生都有益，那麼妄想等待買點浮現再進場，勢必會鑄成可怕的錯誤，因為他這些年來從沒認識可以準確抓到進場時機的人。

巴菲特建議，投資股市最好的策略就是持續買進股票，並透過持有多樣股票、分批進場的方式來降低風險。

除此之外，新的一年展開後，巴菲特已搶在蘋果1月31日公布財報前，將蘋果持股拉高一倍以上。也就是說，波克夏海瑟威(Berkshire Hathaway)目前持有蘋果約2.5%的在外流通股數、價值170億美元，而蘋果也成為波克夏第二大持股，僅次於可口可樂。

巴菲特說，一開始是他的一名投資副手(Todd Combs或Ted Weschler)買進了1,000萬股蘋果，之後他又跟著買進了1.23億股，因為他就是喜歡蘋果。

巴菲特指出，華爾街重量級投資專家費雪(Philip Fisher)在1958年的著作《非常潛力股》(Common Stocks and Uncommon Profits)中，曾提到「聊天調查法(scuttlebutt method)」，他對此印象深刻、經常使用，這個方法基本上就是盡量去了解人們對某項產品的使用心得。他發現，蘋果的產品黏著度極高，且對人們來說用處極大。

在被問到蘋果跟波克夏哪家公司的市值會率先抵達1兆美元時，巴菲特笑稱他會把錢押在蘋果身上，還開玩笑說如果庫克(Tim Cook)想跟他交換位置，他願意坐下來談。

不過，巴菲特強調，蘋果公布財報後股價跳高，因此波克夏就不再買進了，這也是他現在能夠揭露持股的主因。當然，波克夏也並未賣出蘋果。

美股gogogo

In god we trust

冷靜啲，燒山點睇先

50-60年後佢都訓緊棺材啦

緊係up得就up

仲有79000 點 倒數

計埋通脹係有可能

拿拿聲出貨啦

咁就仆街啦
準備又黎股災啦

股神都咁樂觀

又到7字尾年份

道指10萬點先定佢死先

股神貪婪時我恐懼
股神恐懼時我貪婪

有無講邊年？

他預計，道瓊工業平均指數在50-60年內有機會上看10萬點。